鐘劍華 曹總 【聲如洪鍾】 郭偉強違法開會斷正，葉劉屎橋加速公務員跳船？

#郭偉強 #BNO #雙重國籍

鐘劍華 曹總
【聲如洪鍾】
郭偉強違法開會斷正，葉劉屎橋加速公務員跳船？

RFA 自由亞洲粵語
202K subscribers

港共政權再度以全方位追殺抗爭派及支援力量，國安警察本周四（14日）拘捕八男三女，指控他們協助早前涉偷渡離港被廣東海警截獲的12港人，包括多次為被捕抗爭者提供法律支援的民主黨區議員黃國桐律師、學聯前副秘書長何潔泓的母親張女士、獨立音樂創作人霍朗齊。各人被指控資助12港人潛逃離港，國安警察一邊清算打擊抗爭派支援力量，力求斷絕抗爭力量的糧草，一邊卻寛鬆對待公然犯法的建制派。

工聯會郭偉強在黃國桐等十一人被捕的同一天，於立法會房屋事務委員會以Zoom開會期間，被人發現他疑似一邊開車、一邊開會，涉嫌違反《道路交通條例》，不小心駕駛，但他當日堅稱不覺自己犯法，又嬉皮笑臉式回應「車上暖氣是我的避寒中心」，稱左撲右撲都是為社區服務。郭偉強周五（15日）在立法會召開內會之前，在黨友麥美娟、陸頌雄及黃國健陪同下見記者，稱就駕車開會事件「鄭重、誠懇向大家道歉」，指會「深刻反省駕駛態度」，但警方周五晚上回覆傳媒查詢時指，案件由港島總區交通部跟進調查，卻暫未有人被檢控。查實一邊開會一邊開車的建制派議員，除了郭偉強外，還有柯創盛與及劉國勳。

但即使三位建制派議員知法犯法而勉為其難開會，但法定人數依然不足，立法會已經沒有了建制派的眼中釘民主派以「點人數」拉布為難，為何連坐定定開會都有困難？民主派總辭議會之後，他們還有甚麼存在價值？

有上進心的議員，資深勤力如行政會議成員及新民黨主席的葉劉淑儀，最近亦為了歇止香港BNO持有人移民潮，而絞盡腦汁獻計獻媚。葉劉在《南華早報》撰文指，她個人建議中央在本港嚴格執行《中國國籍法》第9條，列明定居外國、自願加入或取得外國國籍的中國公民，自動喪失中國籍，認為如果港人寧願「辛苦坐6年移民監」，都要移居英國，證明他們不想做中國人，理應取消他們的中國籍身份及投票權利。

其實，即使多年前已取到瑞典國籍的桂民海都不能被免去中國國籍，葉劉以釋法來建議人大常委搬龍門，這可行嗎？香港人渴望移民的離心，能這樣被葉劉這「屎橋」壓抑下來嗎？別說他們視之為「黑暴」蟑螂的黃絲，此刻民政事務局政治助理黎穎瑜竟以請辭來贈興，她會是唯一一個跳船的官員嗎？

主持：鍾劍華、曹嘉超

（以上評論純屬主持個人觀點，並不代表本台立場。）

#郭偉強 #BNO #雙重國籍

--------------------------------------------------

自由亞洲電台 (Radio Free Asia) 總部設在美國華盛頓，為言論自由受限的亞洲國家和地區提供完整而免費的新聞報道。致力以多媒體形式發送新聞，成為一個讓大眾獲得可靠消息的平台。

--------------------------------------------------

《訂閱自由亞洲電台粵語部頻道 》

【官網】
【Instagram】@rfacantonese
【Twitter 推特】@RfaCantonese
【Facebook 臉書】
【Google +】
【YouTube】
【SoundCloud】